let questions = {
    extraEasy: [
        {
            "question": "Նիկողոս աղան ում համար է գնում թոք?",
            "content": [
                "Իր կնոջ ",
                "Ներսես աղբոր",
                "Գյուղացիների",
                "Իր և ընկերների"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "<Հեղնար աղբյուր> ֆիլմում ի՞նչ էր Հեղնարի ամուսնու անունը",
            "content": [
                "Մկրտիչ",
                "Դավիթ",
                "Արմեն ",
                "Արման"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Ի՞նչ էր Ձախորդ Փանոսի ունեցվածքը",
            "content": [
                "մի լուծ եզ, մի սել ու մի կացին ",
                "Մի կացին",
                "Մի լուզ եզ",
                "Ոչմիբան"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Ի՞նչ է Քաջ Նազարի կնոջ անունը",
            "content": [
                "Քնքուշ ",
                "Գոհար ",
                "Ուստիան ",
                "Անի"
            ],
            "correct": 2
        },

    ],
    easy: [
        {
            "question": "<Տերն ու ծառան> ֆիլմում ի՞նչ էր ծառայի եղբոր անունը",
            "content": [
                "Մաթոս ",
                "Սիմոն  ",
                "Արթուր  ",
                "Ներսես"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Որտե՞ղ է տեղի ունենում <Պեպո> ֆիլմի գործողությունները",
            "content": [
                "Կարս  ",
                "Թիֆլիս ",
                "Երևան",
                "Բաքու "
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Որտե՞ղ է տեղի ունենում <Եռանկյունի> ֆիլմի գործողությունները",
            "content": [
                "Թիֆլիս ",
                "Լենինական ",
                "Էրզրում ",
                "Հայտնի չէ"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Ու՞մ ոչխարն է կորում <Մենք ենք մեր սարերը> ֆիլմում",
            "content": [
                "Զավենի ",
                "Պավլենի ",
                "Իշխանի ",
                "Ռեվազի"
            ],
            "correct": 3
        },

    ],
    medium: [
        {
            "question": "Ի՞նչ ժանրի է պատկանում <Տժվժիկ> ֆիլմը",
            "content": [
                "Դրամա ",
                "Մելոդրամա  ",
                "կինոկատակերգություն",
                "Սարսափ"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "<Հեղնար աղբյուր> ֆիլմում քանի՞ աղբյուր է ուզում կառուցել հերոսը",
            "content": [
                "39 ",
                "40 ",
                "50  ",
                "51"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Ո՞վ է <Եռանկյունի> ֆիլմի ռեժիսորը",
            "content": [
                "Աղասի Այվայզյան ",
                "Հենրիկ Մալյան ",
                "Էդուարդ Բաղդասարյան",
                "Սերգեյ Իսրաելյան"
            ],
            "correct": 1
        },

        {
            "question": "<Տժվժիկ> ֆիլմի սցենարը ո՞ր պատմվածքի հիման վրա է նկարահանված",
            "content": [
                "Ատրպետի  ",
                "Նարեկի ",
                "Գրիգորի ",
                "Հրանտի"
            ],
            "correct": 0
        },
    ],
    hard: [


        {
            "question": "<Եռանկյունի> ֆիլմում ո՞վ է խաղում ուստա Մուկուչի դերը",
            "content": [
                "Մհեր Մկրտչյան ",
                "Սոս Սարգսյան  ",
                "Արմեն Ջիգարխանյան",
                "Զուրաբ Լապերաձե"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Ո՞վ է դիմում միլիցիայի օգնությանը <Մենք ենք մեր սարերը> ֆիլմում",
            "content": [
                "Ռեվազի կինը ",
                "Իշխանի եղբայրը",
                "Պավլենը",
                "Զավենը"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Ու՞ր է փախչում Նազարը վախից",
            "content": [
                "Հնդկաստան և Զորբարստան ",
                "ԱՄՆ ",
                "Կարս ",
                "Լեննական"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Ո՞վ է <Մենք> ֆիլմի ռեժիսորը",
            "content": [
                "Ե.Կարավաև  ",
                "Արտավազդ Փելեշյան  ",
                "Լ.Պողոսյան  ",
                "Կ.Մեսյան"
            ],
            "correct": 1
        },
    ],
    extraHard: [

        {
            "question": "Ե՞րբ է նկարահանվել <Մենք ենք մեր սարերը> ֆիլմը",
            "content": [
                "1970 ",
                "1968",
                "1969 ",
                "1971"
            ],
            "correct": 2
        },
        {
            "question": "Քանի՞ գործողությունից է բաղկացաց <Պեպո> ֆիլմը",
            "content": [
                " 2 ",
                "3  ",
                "4 ",
                "1"
            ],
            "correct": 1
        },
        {
            "question": "Ո՞վ է հանկարծակի գտնում բարաթը <Պեպո> ֆիլմում",
            "content": [
                "Երեխան",
                "Պեպոն",
                "Զիմզիմովը",
                "Եվոանեն"
            ],
            "correct": 0
        },
        {
            "question": "Ո՞ր ֆիլմն է եղել հայկական առաջին հնչյունային ֆիլմը",
            "content": [
                "Եռանկյունի",
                "Մենք",
                "Մենք ենք մեր սարերը",
                "Պեպո"
            ],
            "correct": 3
        },


    ]
};

/**
 * Plays a sound via HTML5 through Audio tags on the page
 *
 * @require the id must be the id of an <audio> tag.
 * @param id the id of the element to play
 * @param loop the boolean flag to loop or not loop this sound
 */
startSound = function (id, loop) {
    soundHandle = document.getElementById(id);
    if (loop)
        soundHandle.setAttribute('loop', loop);
    soundHandle.play();
}

/**
 * The View Model that represents one game of
 * Who Wants to Be a Millionaire.
 *
 * @param data the question bank to use
 */
var MillionaireModel = function (data) {
    var self = this;

    // The 15 questions of this game
    this.questions = data;

    // A flag to keep multiple selections
    // out while transitioning levels
    this.transitioning = false;

    // The current money obtained
    this.money = new ko.observable(0);

    // The current level(starting at 1)
    this.level = new ko.observable(1);

    // The three options the user can use to
    // attempt to answer a question (1 use each)
    this.usedFifty = new ko.observable(false);
    this.usedPhone = new ko.observable(false);
    this.usedAudience = new ko.observable(false);

    // Grabs the question text of the current question
    self.getQuestionText = function () {
        let level = self.level();
        let keys = {
          1: 'extraEasy',
          2: 'extraEasy',
          3: 'extraEasy',
          4: 'easy',
          5: 'easy',
          6: 'easy',
          7: 'medium',
          8: 'medium',
          9: 'medium',
          10: 'hard',
          11: 'hard',
          12: 'hard'
        };

        let key = keys[level] || 'extraHard';
        let questions = self.questions[key];
        let pick = data => data[Math.floor(Math.random() * data.length)];
        let q = self.currentQuestion = pick(questions);

        if (q.selected) {
            while (q.selected) {
                q = self.currentQuestion = pick(questions);
            }
        }

        q.selected = true;
        // console.log('updating self.currentQuestion', self.currentQuestion);

        return self.currentQuestion.question;
    };

    // Gets the answer text of a specified question index (0-3)
    // from the current question
    self.getAnswerText = function (index) {
        // console.log('self.currentQuestion', self.currentQuestion);
        return self.currentQuestion.content[index];
    };

    // Uses the fifty-fifty option of the user
    self.fifty = function (item, event) {
        if (self.transitioning)
            return;
        $(event.target).fadeOut('slow');
        var correct = this.currentQuestion.correct;
        var first = (correct + 1) % 4;
        var second = (first + 1) % 4;
        if (first == 0 || second == 0) {
            $("#answer-one").fadeOut('slow');
        }
        if (first == 1 || second == 1) {
            $("#answer-two").fadeOut('slow');
        }
        if (first == 2 || second == 2) {
            $("#answer-three").fadeOut('slow');
        }
        if (first == 3 || second == 3) {
            $("#answer-four").fadeOut('slow');
        }
    }

    // Fades out an option used if possible
    self.fadeOutOption = function (item, event) {
        if (self.transitioning)
            return;
        $(event.target).fadeOut('slow');
    }

    // Attempts to answer the question with the specified
    // answer index (0-3) from a click event of elm
    self.answerQuestion = function (index, elm) {
        if (self.transitioning)
            return;
        self.transitioning = true;
        if (self.currentQuestion.correct === index) {
            self.rightAnswer(elm);
        } else {
            self.wrongAnswer(elm);
        }
    };

    // Executes the proceedure of a correct answer guess, moving
    // the player to the next level (or winning the game if all
    // levels have been completed)
    self.rightAnswer = function (elm) {
        $("#" + elm).slideUp('slow', function () {
            startSound('rightsound', false);
            $("#" + elm).css('background', 'green').slideDown('slow', function () {
                self.money($(".active").data('amt'));
                if (self.level() + 1 > 15) {
                    $("#game").fadeOut('slow', function () {
                        $("#game-over").html('You Win!');
                        $("#game-over").fadeIn('slow');
                    });
                } else {
                    self.level(self.level() + 1);
                    $("#" + elm).css('background', 'none');
                    // console.log(self.currentQuestion);

                    $("#answer-one").show();
                    $("#option-a").text(self.getAnswerText(0));

                    $("#answer-two").show();
                    $("#option-b").text(self.getAnswerText(1));

                    $("#answer-three").show();
                    $("#option-c").text(self.getAnswerText(2));

                    $("#answer-four").show();
                    $("#option-d").text(self.getAnswerText(3));

                    self.transitioning = false;
                }
            });
        });
    }

    // Executes the proceedure of guessing incorrectly, losing the game.
    self.wrongAnswer = function (elm) {
        $("#" + elm).slideUp('slow', function () {
            startSound('wrongsound', false);
            $("#" + elm).css('background', 'red').slideDown('slow', function () {
                $("#game").fadeOut('slow', function () {
                    $("#game-over").html('Game Over!');
                    $("#game-over").fadeIn('slow');
                    self.transitioning = false;
                });
            });
        });
    }

};

// Executes on page load, bootstrapping
// the start game functionality to trigger a game model
// being created
$(document).ready(function () {
    $("#start").click(function () {
        ko.applyBindings(new MillionaireModel(questions));
        $("#pre-start").fadeOut('slow', function () {
            startSound('background', true);
            $("#game").fadeIn('slow');
        });
    });

});